---
title: >-
    دوبیتی شمارهٔ ۲۶۲
---
# دوبیتی شمارهٔ ۲۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شمع خوشی افروختی عود دل ما سوختی</p></div>
<div class="m2"><p>از بهر بزم عاشقان شمعی ز نور افروختی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جز عاشقی کاری دگر از ما نمی آید دگر</p></div>
<div class="m2"><p>زیرا که از روز ازل ما را چنین آموختی</p></div></div>